妖獸都市年度金曲 - 李碧華

妖獸都市年度金曲 - 李碧華

《願榮光歸香港》截圖(互聯網)

自逆權運動開始，港人持久不屈，為公義抗爭無悔，香港就再沒有什麼「節慶」了。

當一年一度市民扮鬼扮馬自由奔放狂歡萬聖節，慘遭黑警封鎖、鎮壓、大抓捕後，未來的聖誕新舊曆年節情人節……看來亦凶多吉少，不止經濟衰退百業凋零，市民並非不想花錢慶祝自我紓緩，而是再也沒有如前（甚至只是半年前）的心情和自由。

每年農曆新年前的7天年宵市場還有沒有？好些演唱會、歌影視頒獎禮呢？香港電台42屆「十大中文金曲」宣告暫停，明年還有興致嗎？也許明年連港台和很多傳媒也消失了。

其實今年沒什麼好歌好歌者，金曲只有《願榮光歸香港》（次名是《肥媽有話兒》），雖非千錘百煉，卻是患難中共同努力天意推動的正能量，極具代表性，必有歷史位置──這也是紅魔毒蛾黑警集團最痛恨的金曲。

在所有專橫粗暴的濫捕劣行中，《榮光》歌聲更令黑警瘋狂，銅鑼灣維園的民主派選舉聚會還未開始，一保時捷車主停車路邊播放此曲，黑警不滿，多人強行把車主拉扯落車並且拘捕押走，還擅自打開車門搜車！不少市民記者拍下片段，旁有小孩疑懼之聲：「佢都冇做錯嘢，點解播歌都拉嘅？」──下一代就在此妖獸都市中活着、成長，是非黑白混淆……

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com